撤退是為了勝利歸來

1940年法國淪陷，
最終能夠戰勝納粹德國、收復河山嘅主力，係靠寧做異鄉鬼，不作亡國奴嘅流亡海外嘅法國人同戴高樂將軍。
當年好多流亡海外嘅法國年輕人冇錢、冇學識、冇外國居留權一樣走佬去北非。
唔明白點解因為冇人冇護照而唔可以走佬，更唔明點解因為有人冇護照而唔俾任何人走佬﹖
唔通因為有法奸想幫希特拉留著啲法國人﹖定係因為有法國人自己唔敢走佬，想大家同佢一齊唔好走﹖

你搞清楚

二戰係靠美國